# MySQL
MySQL ist eines der weltweit verbreitetsten relationalen Datenbankverwaltungssysteme. Es ist als Open-Source-Software sowie als kommerzielle Enterpriseversion für verschiedene Betriebssysteme verfügbar und bildet die Grundlage für viele dynamische Webauftritte. MySQL ist auch in der Lage, Daten in großen Mengen zu verarbeiten und kann mit vielen Programmiersprachen wie PHP, Python, Java und C# integriert werden. Es ist weit verbreitet und hat eine große Community von Entwicklern, die dazu beitragen, es ständig zu verbessern und zu erweitern.
![](/Container/mySQL.jpg)
